questions = [
    {
        'question': 'Как читается ひらがな "あ"?',
        'options': ['a', 'i', 'u', 'e'],
        'correct_answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Как читается ひらがな "か"?',
        'options': ['ka', 'ki', 'ko', 'ke'],
        'correct_answer': 'ka'
    },
    {
        'question': 'Как переводится слово ねこ (neko)?',
        'options': ['собака', 'кошка', 'птица', 'рыба'],
        'correct_answer': 'кошка'
    },
    {
        'question': 'Как переводится слово みず (mizu)?',
        'options': ['вода', 'огонь', 'земля', 'воздух'],
        'correct_answer': 'вода'
    },
    {
        'question': 'Как читается ひらがな "さ"?',
        'options': ['sa', 'shi', 'su', 'so'],
        'correct_answer': 'sa'
    },
    {
        'question': 'Как переводится слово ありがとう?',
        'options': ['привет', 'пока', 'спасибо', 'извини'],
        'correct_answer': 'спасибо'
    },
    {
        'question': 'Как читается ひらがな "た"?',
        'options': ['ta', 'chi', 'tsu', 'to'],
        'correct_answer': 'ta'
    },
    {
        'question': 'Как переводится слово いぬ (inu)?',
        'options': ['кошка', 'собака', 'лошадь', 'тигр'],
        'correct_answer': 'собака'
    },
    {
        'question': 'Как читается ひらがな "な"?',
        'options': ['na', 'ni', 'nu', 'ne'],
        'correct_answer': 'na'
    },
    {
        'question': 'Как переводится слово ほん (hon)?',
        'options': ['книга', 'ручка', 'дом', 'машина'],
        'correct_answer': 'книга'
    }
]